內地鎖業恐慌 國產智能鎖3秒破解

你以為高科技智能門鎖安全過普通門鎖？湖南一家智能鎖公司姓王女老闆製造出一個「小黑盒」(圖)，上月到浙江永康舉行的國際門業博覽會「踢館」，最快3秒就打開8個不同品牌的國產智能鎖，在業界掀起轟動和震驚，智能鎖業者隨即搶購小黑盒用作產品漏洞測試，未料有人知悉小黑盒原理後仿製，並在淘寶網發售，人人可買，造成家居安全危機，有內媒隨即向公安部及阿里巴巴相關平台舉報。

浙江《都市快報》報道，小黑盒以「特斯拉線圈」原理製作，利用高頻率、高強度電磁脈衝來打開智能鎖，只需用小黑盒在智能鎖上掃幾掃，就能開鎖。

王女直言，因其公司的智能鎖遭他人以低技術及配件仿冒，影響其商譽，於是她製作小黑盒以驗證產品質素，而踢館後小黑盒備受關注，她已將其命名為「智能鎖專門測試工具」，並經謹慎查驗營業執照及職業資格等文件後，向智能鎖公司、經銷商及鎖匠賣出逾3,000部，每部售580元人民幣。王女還提到，「我知道現在中國五金製品協會已經緊急啟動了預案，在全國20個城市開展(智能鎖)抽樣檢測」，惟官方未證實消息。

淘寶一度有售小黑盒

然而，該報發現，淘寶網已有十多家店舖售賣小黑盒仿製品，價格便宜近一半，最高銷量的店舖已賣出逾160部，且相關店舖不會向買家索取任何營業或職業證明。該報前日已向公安部網絡違法犯罪報警平台及阿里違法商品報警平台舉報。目前在淘寶網尋找「特斯拉線圈智能鎖測試器」，已無法找到任何產品。

另外，該報實驗員曾到杭州一個五金鎖具市場隨機進入兩家鎖具店，對10款智能鎖進行測試，結果有2款被打開。有專家認為，毋須輸入密碼或指紋通過系統驗證，就能藉小黑盒開鎖，證明智能鎖最大漏洞在於「系統發出開鎖指令」這一步，該專家甚至發現，只要是會產生電磁干擾的設備，例如對講機，都有可能驅動芯片開鎖。

個所謂開盒,到左手會唔會變成咁

Made in China 2025

2025呢？

2025呢？

2025呢？

2025呢？

2025呢？

2025呢？

聽講最近連登有個post 講自己買樓裝修用淘寶鎖

平靚正，貴既都係賣牌子咋

仲係傳統鎖踏實D

廢老: 電子野邊信得過

快速解鎖技術
赢國又赢

鎖要用電已經唔安全啦

可以內置電

開黎開去咪又係國產冒牌鎖

開到Yale我就話你勁

2035先算啦

唔會，係中國，小偷同騙子嘅工具係最好品質嘅

2 0 2 5 中 國 製 造
0
2
5
中
國
製
造

條死on9仔仲以為自己好醒

佢不如順手買埋呢個黑盒當鎖匙好過啦

電子野一個EMP就收皮啦

2025！ 2025！

EMP會唔會誇咗啲

《盜海豪情》
《廿二世紀殺人網絡》

只用以色列制老虎鎖

隨時用無線充電器都開到

連鎖個門都要被監察